\par Пусть после того, как по средний поршень положили грузик массой $m_2$, он опустился на $\Delta h_2$, а боковые поднялись на $\Delta h_1$ и $\Delta h_3$. Объём всей воды в сосуде не изменился, поэтому
\begin{equation}\label{eq:h3+h1=h2}
	\Delta h_1 + \Delta h_3 = \Delta h_2
\end{equation}
Запишем как изменилось давление на дно, посчитанное в разных сосудах. В левом сосуде уровень жидкости поднялся на $\Delta h_1$ и пружина растянулась на $\Delta h_1$ от положения равновесия, что создало избыточное давление $k/S$. Отдельно стоит подчеркнуть, поршень находился в положении равновесия, а значит сила Гука была скомпенсирована силой тяжести, а при дальнейшем растяжении учитывать массы не нужно. Таким образом изменение давления на дно в левом сосуде
\begin{equation}
	\Delta P_1 = \rho g \Delta h_1 + \frac{k\Delta h_1}{S}.
\end{equation}
В правом сосуде всё точно так же. 
\begin{equation}
	\Delta P_3 = \rho g \Delta h_3 + \frac{k\Delta h_3}{S}
\end{equation}
В жидкости на одной высоте давления одинаковы, поэтому 
\begin{equation}
	\Delta P_1 = \Delta P_2 \Rightarrow \Delta h_1 = \Delta h_3,
\end{equation}
а если учесть (\ref{eq:h3+h1=h2})
\begin{equation}\label{eq:h3=h1=h2/2}
	\Delta h_1 = \Delta h_3 = \frac{1}{2}\Delta h_2
\end{equation}
Во втором сосуде уровень жидкости понизился на $\Delta h_2$, и появился грузик, который создал давление $m_2 g/S$. Значит
\begin{equation}
	\Delta P_2 = -\rho g \Delta h_2 + \frac{m_2 g}{S} 
\end{equation}
Воспользуемся тем, что $\Delta P_1 = \Delta P_2$.
\begin{equation}
	\rho g \Delta h_1 + \frac{k\Delta h_1}{S} 
	=  -\rho g \Delta h_2 + \frac{m_2 g}{S} 
\end{equation}
используем \ref{eq:h3=h1=h2/2}
\begin{equation}
	\rho g \frac{\Delta h_2}{2} + \frac{k\Delta h_2}{2S} + \rho g \Delta h_2 = \frac{m_2 g}{S}
\end{equation}
откуда можно найти смещение поршня в центральном сосуде
\begin{equation}
	\Delta h_2 = \frac{2 m_2 g}{ 3 \rho g S + k  }
\end{equation}
\begin{equation}
	\Delta h_1 = \Delta h_3 = \frac{1}{2}\Delta h_2 =\frac{m_2 g}{ 3 \rho g S + k  } 
\end{equation}
\answer{уровень воды в центральном сосуде изменится на $\Delta h_2 = \frac{2 m_2 g}{ 3 \rho g S + k  }$, а в боковых на $\Delta h_1 = \Delta h_3 = \frac{1}{2}\Delta h_2 =\frac{m_2 g}{ 3 \rho g S + k  } $ }
